<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jane - A simple theme for Hugo</title>
    <link>https://loyasto.github.io/</link>
    <description>Recent content on Jane - A simple theme for Hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2019 16:01:23 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://loyasto.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>谈谈我大学做的那些兼职，赚的那些小钱</title>
      <link>https://loyasto.github.io/post/second/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:01:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://loyasto.github.io/post/second/</guid>
      
        <description>

&lt;h2 id=&#34;谈谈我大学做的那些兼职-赚的那些小钱&#34;&gt;谈谈我大学做的那些兼职，赚的那些小钱&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从高考完的那一个暑假开始，我大学的兼职之路就已经开启了，四年间，收获了第一桶金，也曾天真被骗过，挣了些小钱，可以解决自己一部分生活费和零花钱，而且大部分电脑上都可以完成&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./02_01.jpg&#34; alt=&#34;图1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最简单最廉价&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;四年间，我做过很多几乎不用动脑子的兼职，当然，价格也是低的可怜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打字&lt;/strong&gt;，这个网上很多骗子，哪有那么高的价格，现在不会打字的人还有多少呢，正常的价格是1元/千字符，会高一些的一般是识别稍微困难，或者是繁体的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文件整理&lt;/strong&gt;，无非就是一些复制粘贴的任务，最多就是简单排个版，我高考完的那个暑假，就做这类工作大概一周挣了500块钱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打码&lt;/strong&gt;，这是一点脑子都不用动的，我找不到兼职的时间，就会做这个，电脑上一边是电视剧，一边是打码的软件，大概一小时5块钱左右，不过时间长了也会累，就当打发看电视剧的无聊时间了&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;需要一些小技能&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改文章&lt;/strong&gt;，一般是给你现成的文章，需要同义词替换，语句修改等来达到在网上重合率降低&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写软文&lt;/strong&gt;，我还是写过不少软文的，根据要求不同，价格不同，有些只需要你自行网上复制，改一下开头结尾就好，这样的文章也就三五块钱，还有的要求原创，还要求配图，我写过一段时间的时尚类软文，每篇十块，要求每日都交稿，后来也就弃了，那个时候因为要每日交稿放弃的我，怎么也没想到现在竟然已经日更快两周了。写软文还是要找到自己的兴趣所在，我还写过医学类的，可是半天才憋出一句话，时尚类却可以随手就来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./02_02.jpg&#34; alt=&#34;图2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PS&lt;/strong&gt;，因为兴趣，自学了一些PS的皮毛，大学在学生组织里也做过不少宣传海报，可以应付一些简单的任务，也曾简简单单赚了100块钱，也曾返工数次也没能通过，关键在于雇主的要求&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这一类兼职，熟练之后还是不错的，不过初期你一定要做好返工的准备&lt;/strong&gt;，毕竟是给客户交作品，每个人的审美品味都不一样，你觉得无可挑剔的东西，人家可能就会觉得啥也不是&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那些小生意&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卖毛线&lt;/strong&gt;，每年大一，都会有一股织围巾的热潮，那个时候，本来是自己想买毛线来织的，后来发现，我们所在的地方，卖毛线的不多，而且地方隐蔽不好找，身边又有很多想织围巾又不会的同学，发现这一商机后，&lt;strong&gt;我和一个小伙伴考察了当地的批发市场，找到合作的货源&lt;/strong&gt;，每次只需打电话，就可以托物流把货送到，那段时间，我们每个宿舍都去推销，由于送棒针还可以教到你会为止，名声很快就打出去了，没有宣传到的楼层也都找到了我们宿舍，&lt;strong&gt;最火爆的时候，每天教到十二点才回宿舍，我们不在的时候老顾客直接扔下钱就拿线走人，这样忙碌了一个多月，净利润2000多，瘦了十斤，还留下了二十几团线，给我的家人朋友一共织了十几条围巾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卖帽子&lt;/strong&gt;，尝到了做小生意的甜头，冬天过了，我就开始琢磨起夏天能卖点什么，想到了帽子，从网上批发的最简单的那种鸭舌帽，由于那个时候的审美实在是太中规中矩，最后的结果是，没有赔钱，留下了几个帽子自己换着戴&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./02_03.jpg&#34; alt=&#34;图3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卖川崎玫瑰，这个大概是我坚持时间最长的&lt;/strong&gt;，第一盒是送给前任的，从那时开始就发现了这条财路，由于材料成本低，&lt;strong&gt;主要卖的就是手工艺，叠一盒熟练手最少五个小时，能赚80&lt;/strong&gt;，刚开始在网上卖，后来过年回家，情人节去超市门口摆摊，在当地的贴吧发帖子，在学校的时候还谈过一个合作，批量卖，&lt;strong&gt;但是被骗了两千多的货&lt;/strong&gt;，发走了但是没给钱，就再也找不到人了，辛苦赚的钱全赔进去了，为了弥补损失，接了好多半成品的单子，卖给同行，只不过价钱很低，直到工作后，也零星的卖一些散货，不过现在市场饱和了，也就把剩下的材料处理掉不做了&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其他&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家教&lt;/strong&gt;，大概很多人都做过，根据辅导的学生不同，价格也不同，我那时候是看一个小学生写作业，干的时间不长，钱也不多，我有同学干的好，工资不少，家长还会给买衣服送东西&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打工&lt;/strong&gt;，这个很多人估计也做过，饭店、快餐店、烧烤摊等等，我只有一个寒假在蛋糕店打工了一个月，大年初一忙到下午五点吃了几口零食当作“午饭”，这种大学生劳动力通常比较廉价，尤其是在大学周边，差不多五六块钱一个小时&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奖学金&lt;/strong&gt;，这是最好得到的钱，我每年都会拿奖学金，工作、学习都有，最后一年拿了国家励志奖学金，用这笔钱去毕业旅行的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./02_04.jpg&#34; alt=&#34;图4&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几年，做过的兼职不少，赚的钱不多，都当作生活费了，那些网上就能完成的工作，大部分是从猪八戒网站上找到的，现在的平台可能更多，如果有时间有精力的同学，&lt;strong&gt;想做兼职我还是建议做与专业相关或者与以后发展方向相关的工作&lt;/strong&gt;，如果我当初坚持写软文，也许现在在从事文案相关也不一定&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，所有的这些，都是建立在不耽误学业的基础上&lt;/strong&gt;，先把奖学金拿到了，再考虑赚其他钱，我不反对大学兼职，但是如果让我重来一次，我会把这些时间再分出来一半用来看书、学习，毕业前的两个月，我比任何时候都留恋图书馆，再也没有这样优质的资源可以让我享用了&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;先学习-再兼职-会是更好的选择&#34;&gt;先学习，再兼职，会是更好的选择&lt;/h3&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;作者介绍：&lt;br /&gt;
一枝苗，简书平台优质写手，现为太初智慧特邀作者，以其独特的眼光发现生活中的美，质朴的言语引发心灵的共鸣。&lt;br /&gt;
我是一枝苗&lt;br /&gt;
认真生活的小小生活家&lt;br /&gt;
喜欢我&lt;br /&gt;
就关注我&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
